%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,landscape, twocolumn,margin=0.8cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Affectation Conditionnelle}
\classe{}
\dsnum{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}
  Compléter l'algorithme suivant pour qu'étant données les coordonnées de trois points $A$, $B$ et $M$, il détermine si le point $M$ appartient à la médiatrice de $\left[ AB \right]$.

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple, mathescape=true]
  Lire $x_A$
  Lire $y_A$
  Lire $x_B$
  Lire $y_B$
  Lire $x_M$
  Lire $y_M$
  Si ...
  Alors
    Afficher "$M$ est sur la mediatrice de $\left[ AB \right]$"
  Sinon
    Afficher "$M$ n'est pas sur la mediatrice de $\left[ AB \right]$"
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}
  Dans un concours de tir à l'arc, le tireur gagne 10 points si la flèche est à moins de 5~cm du centre de la cible, 5 points si elle est à moins de 20~cm, 1 point si elle est à moins de 50~cm, et 0 points sinon. Compléter l'algorithme pour qu'il prenne en argument les coordonnées d'arrivée de la flèche dans le plan de la cible, et affiche le nombre de points rapportés par cette flèche, sachant que le centre de la cible est à l'origine du repère, orthonormé.

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple]
  Lire x
  Lire y
  Si ...
  Alors
    Afficher "10 points"
  Sinon si ...
  Alors
    Afficher "5 points"
  Sinon si ...
  Alors
    Afficher "1 point"
  Sinon
    ...
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}
  On fournit à l'algorithme suivant les longueurs des trois côtés d'un triangle. À quoi sert cet algorithme ?

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple,mathescape=true]
  Lire a
  Lire b
  Lire c
  Si $a^2+b^2=c^2$ ou $a^2+c^2=b^2$ ou $b^2+c^2=a^2$
  Alors
    Afficher "Vrai"
  Sinon
    Afficher "Faux"
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  À quoi sert l'algorithme suivant ?
  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple]
  Lire a
  Lire b
  a <- a + b
  b <- a - b
  a <- a - b
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On a écrit l'algorithme suivant, avec pour objectif qu'étant données les longueurs des trois côtés d'un triangle, il affiche si le triangle est isocèle.
  \begin{enumerate}
    \item Exécuter l'algorithme avec les nombres 3, 3, 5.
    \item Exécuter l'algorithme avec les nombres 6, 6, 2.
    \item Exécuter l'algorithme avec les nombres 3, 5, 5.
    \item Modifier l'algorithme pour corriger l'erreur décelée à la question précédente.
  \end{enumerate}

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple]
  Lire a
  Lire b
  Lire c
  Si a = b
  Alors
    Afficher "Le triangle est isocele"
  Sinon
    Afficher "Le triangle n'est pas isocele"
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Compléter l'algorithme suivant pour qu'étant données les coordonnées de trois points distincts, il affiche les coordonnées d'un quatrième point, tel que les quatre points forment un parallélogramme.

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple,mathescape=true]
  Lire $x_A$
  Lire $y_A$
  Lire $x_B$
  Lire $y_B$
  Lire $x_C$
  Lire $y_C$

  ...

  Afficher ...
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[Trinômes]
  Soient $a$, $b$ et $c$ trois nombres réels, et $f:x\mapsto ax^2+bx+c$ une fonction.

  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Dans quels cas la fonction $f$ est-elle un trinôme du second degré ? une fonction affine ? une fonction constante ?
    \item Compléter l'algorithme suivant pour qu'étant donnés les trois nombres $a$, $b$ et $c$, il affiche la nature de la fonction $f$ (c'est-à-dire si $f$ est un trinôme, une fonction affine ou une fonction constante).
  \end{enumerate}

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines,mathescape=true,escapeinside={(*@}{@*)}]
  Lire a
  Lire b
  Lire c

  Si $\ldots$
  Alors
      Afficher "La fonction est un trinome"
  Sinon Si $\ldots$
  Alors
      Afficher "La fonction est affine"
  Sinon
      Afficher "La fonction est constante"
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Exécuter l'algorithme suivant avec $x=7$, $x=-3$, $x=-4,89$, $x=0$.
    \item À quoi sert-il ?
  \end{enumerate}

  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines,mathescape=true,escapeinside={(*@}{@*)}]
  Lire $x$

  Si $x<0$
  Alors
      Afficher $-x$
  Sinon
      Afficher $x$
  FinSi
  \end{lstlisting}

\end{exercice}

\end{document}
